留學澳洲 友人爆竊 港生拍片上載fb 網民向當地警方舉報

留學澳洲 友人爆竊 港生拍片
上載fb 網民向當地警方舉報

港聞

【本報訊】一名自稱留學澳洲的香港學生，近日將數段聲稱是友人在當地惡搞房東的出租單位、刑毀車輛，甚至懷疑入屋爆竊的片段上載至互聯網與網友分享。雖然他聲稱自己只是旁觀及拍片，未參與任何破壞及盜竊，但事件瞬即惹起公憤。有大律師指拍片者或構成協同犯法，且事件有損香港留學生形象，不應姑息。
記者：劉雲彪

上載短片的港人事主網名David，在其個人facebook中自稱在澳洲昆士蘭大學讀書，住在布里斯班。前日他分享在當地的「生活點滴」，分別以「惡整房東系列」、「用黑油噴人地啲車＃Drawsomething系列」及「爆竊實錄＃飛賊系列」等為題，將多段聲稱是友人在當地惡搞房東的出租單位、肆意以噴漆在多輛車身上噴上中文「粗口」字，甚至疑入屋爆竊的短片上載到fb。

片段拍下男生的朋友向路邊車輛噴字。

拍片者：畀個Like你

當中部份片段顯示，有人疑在澳洲租屋後即將退租，於是以多種陰招惡整房東，包括以噴漆將單位內的浴室塗鴉、將白砂糖混入洗衣液，以及啤酒溝菜油倒入洗衣機等。片中還錄得拍片者與惡搞者均操流利廣東話，拍片者在旁笑個不停，沒有阻止之餘，還舉大拇指，稱是「啱」、「畀個Like你」。不過，David在留言聲明：「本人只係跟住佢地（哋）（友人）去睇同拍片，並未參與任何刑事毀壞、盜竊、分贓及處理賊贓等。」

男生無制止朋友倒溝了菜油的啤酒入洗衣機。

大狀：或協同犯法

片段曝光後旋即惹來公憤，網民紛紛予以譴責，並聲言已向當地警方舉報，至昨午這些短片已被刪除。不過事主一度留言反指：「成班網民靠嚇，你哋（網民）咪告我囉。我由細俾人嚇大架（㗎），我就真係未驚過。」其後又謂：「講真如果我當時去舉報又或者阻止，隨時俾人用螺絲批又或者錘仔整死。」
大律師陸偉雄指出，雖然事主聲稱只是拍片，未有參與任何犯法行為，但如果他在犯案現場出現，既拍片又與犯事者對話，均可構成協同犯法；加上有關行為實屬不當，「俾外國人睇到都唔好，會對香港留學生有壞印象，喺文明的社會係唔應該發生」。陸偉雄認為學生切勿因一時貪玩，作出犯法行為。
《蘋果》向昆士蘭警方查詢，對方強調如證據充足，會作出跟進及調查。

涉事留學生上載聲稱是友人爆竊的短片，強調無參與犯罪行為，僅在場拍片。

相關新聞

港女租霸台北毀屋 判囚5月

港聞 5小時前

【離晒譜】留澳港生新片曝光！ 偷收銀機錢箱撬開擸錢

即時突發 19分鐘前

我搵唔返個舊POST 好想知條仆街開完庭個結果係點樣

香港 --> 中國香港